56歲會計師涉警署外企圖縱火 欲認交替刑事恐嚇罪遭拒 官怒斥控方：咁你又畀佢答辯？

中年會計師涉於去年8月手持天拿水和報紙碎，企圖在元朗警署外縱火，被指警誡下曾透露打算「嚇吓警察」。會計師被控企圖縱火罪，律政司並以刑事恐嚇作為交替控罪，案件今於區域法院開審。被告表明願意承認刑責較輕的交替控罪，卻遭控方拒絕接納，堅持繼續檢控。法官葉佐文直指「冇得咁」，反問控方：「咁你又畀佢答辯？」主控要求稍作押後，以便再向律政司徵詢意見。

被告今在答辯時承認刑責較輕的刑事恐嚇罪，但控方不接納其認罪，表示會繼續提控。辯方透露，過去數月多次去信律政司，表示將承認交替控罪，但遭律政司拒絕。

法官葉佐文聞言反問控方，為何不接納被告認罪，又問：「咁你又畀佢答辯？」控方的代表律師為難地回答，指律政司堅拒接納被告認罪，他需要再次徵詢律政司意見。

個交替罪係留黎等個縱火罪入唔到嘅時候再告，根本為左打壓而非為公義

大包細

同一單野冇得告2次呀?

低能

通常刑事都係咁，比如傷人加個襲擊做交替
審到最尾如果重啲嗰條唔成立，就要睇埋Present咗嘅evidence夠唔夠入條輕啲嘅

普通法原則下
唔可以一罪兩控

黨官扯貓尾？

傀儡

#區域法院第廿三庭
#葉佐文法官 #0815元朗 #審訊

劉（56）
🛑曾經還押逾一星期

控罪：
企圖縱火
(交替控罪：刑事恐嚇)

審訊：

根據新聞報導，被告已認刑事恐嚇‼️‼️

辯方指被告一早已考慮認罪，只是控方反對所以才弄到今天，辯方希望可以減足1／3刑期。法庭要求控方好好考慮，及要求律政司書面報告。

法庭指責辯方沒在以往幾次上庭時，跟法庭交代，只是控辯雙方底下商討，因此沒有存檔，亦指責辯方在文件處理上字眼用得不好。

證物留後處理

辯方有保釋申請，希望待星期五再續，保釋申請被拒

‼️‼️‼️‼️‼️即時還押‼️‼️‼️‼️‼️

案件押後至2020年11月13日星期五區域法院11：00判刑‼️

😞法庭明言大機會即時監禁😞
（按：劉手足精神徬徨，有點空洞）

咁大年紀仲要係會計師都肯企到咁前

而家係告兩條罪

嗰條係交替控罪
又唔可以算係告兩條

啲控方真係好撚鳩

可以話係上咗岸，咁都肯行咁前